<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Friedenspreis on GOEST</title>
    <link>https://localhost:1313/categories/friedenspreis/</link>
    <description>Recent content in Friedenspreis on GOEST</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Feb 2019 21:16:36 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://localhost:1313/categories/friedenspreis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Göttinger Friedenspreis</title>
      <link>https://localhost:1313/post/2019-03-02-g%C3%B6ttingerfriedenspreis-fannymichaelareisin/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 21:16:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://localhost:1313/post/2019-03-02-g%C3%B6ttingerfriedenspreis-fannymichaelareisin/</guid>
      <description>Göttinger Friedenspreis Cui bono - Wem nützt es? Berlin, 28.02.19
offener Brief an die Präsidentin der Georg-August-Universität Göttingen Frau Prof. Dr. Ulrike Beisiegel
Sehr geehrte Präsidentin,liebe Ulrike,
mein Name ist Fanny-Michaela Reisin, Sie und ich wirkten während der 80er und 90er Jahre gemeinsam - vielleicht erinnern Sie es noch - in der wissenschaftlichen Friedensbewegung. Sie als Biochemikerin, ich als Informatikerin. Anfang der 90er konzipierten wir den internationalen Friedens- und Kulturkongress &amp;ldquo;CHALLENGES – Science and Peace in a Rapidly Changing Environment&amp;rdquo; und brachten mit internationalen Teilnehmenden die Vereinigung INES (International Network of Engineers and Scientists for Global Responsibility) auf den Weg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Göttinger Friedenspreis</title>
      <link>https://localhost:1313/post/2019-03-02-g%C3%B6ttingerfriedenspreis-kaiambos/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 20:40:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://localhost:1313/post/2019-03-02-g%C3%B6ttingerfriedenspreis-kaiambos/</guid>
      <description>Göttinger Friedenspreis offener Brief, 21.2.2019 An
den Oberbürgermeister der Stadt Göttingen, die Präsidentin der Uni Göttingen, den Vorstandsvorsitzenden der Sparkasse Göttingen, cc Stiftung Dr. Roland Röhl und Herrn Zumach, alle per e-mail
Sehr geehrter Herr Köhler, sehr geehrte Frau Kollegin Beisiegel, sehr geehrter Herr Hald,
Ich kann Ihren Boykott bezüglich der Verleihung des Göttinger Friedenspreise an die „Jüdische Stimme“ nicht nachvollziehen. Das Verhalten der Universitätsleitung erinnert mich fatal an die Vorgänge um die Nakba-Ausstellung im WiSe 2016&amp;frasl;17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Göttinger Friedenspreis</title>
      <link>https://localhost:1313/post/2019-03-02-g%C3%B6ttingerfriedenspreis-andreaszumach/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 20:40:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://localhost:1313/post/2019-03-02-g%C3%B6ttingerfriedenspreis-andreaszumach/</guid>
      <description>Göttinger Friedenspreis  Feiger und unehrlich begründeter Rückzug von Universität,Stadt und Sparkasse vom Göttinger Friedenspreis für die „Jüdische Stimme für gerechten Frieden in Nahost“ Preisverleihung findet dennoch statt / Spenden erforderlich
 Pressemitteilung  Die drei institutionellen Unterstützer des Göttinger Friedenspreises- Universität, Stadt und Stadtsparkasse -haben dem Druck von Falschbehauptungen, Verleumdungen und Rufmord gegen den diesjährigen Preisträger „Jüdische Stimme für gerechten Frieden in Nahost“ nachgegeben und ihre Unterstützung für die/Teilnahme an der Verleihungsfeier am 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Göttinger Friedenspreis</title>
      <link>https://localhost:1313/post/2019-03-02-g%C3%B6ttingerfriedenspreis-normanpaech/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 20:40:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://localhost:1313/post/2019-03-02-g%C3%B6ttingerfriedenspreis-normanpaech/</guid>
      <description>Göttinger Friedenspreis offener Brief Sehr geehrte Frau Beisiegel, sehr geehrte Herren Köhler und Hald,
Ihre definitive Entscheidung, sich von der Unterstützung des Göttinger Friedenspreises zurückzuziehen, lässt mir keine Ruhe, und schon die gewählte Anrede bereitet mir Schwierigkeiten.
Sie verweigern sich all den Argumenten, die die Entscheidung der Jury bestätigen, und schlagen sich auf die Seite der nachweislich falschen und höchst dubiosen Vorwürfe einiger notorischer Protestanten, die gegen jede kritische Diskussion des Palästinakonfliktes intervenieren.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>